# Implementacja serwisu REST
* Proponowane przeze mnie rozwiązanie wykorzystuje authoryzacje i autentykacje stateless, bazę danych MySQL.
* Autoryzacja i autentykacja polega na tym, że dopuszczone do dawania lokalizacji są tylko te urządzenia, które znajdują się w bazie danych. Pomysł na to jest taki, że w jakimś osobnym miejscu w całej aplikacji dodawane są urządzenia np. w jakimś panelu administracyjnym, dlatego właśnie rozwiązałem to w taki sposób.
* W bazie danych oczywiście znajduje się tabela z urządzeniami dostępnymi do wysyłania lokalizacji oraz tabela z lokalizacją urządzenia. Jest tam zastosowana relacja oraz indeksy, aby było to jak najbardziej wydajne. Co prawda w sytuacji, w której będzie tam wiecej niż pare tysięcy rekordów czas wykonywania zapytania będzie większy, dlatego ustawione są indeksy, które mogą zwiększyć szybkość zapytania i w projekcie nie wykonujemy szukania przez nieoptymalne typy np VARCHAR. Jeżeli baza danych miałaby bardzo małe zasoby to to rozwiązanie po dłuższym czasie może sprawiać problemy jednak w normalnych warunkach nie powinno być problemów z wydajnością.
* Dodałem także możliwość pobierania rekordów dla danego urządzenia, jest możliwe pobranie wszystkich, jak i tylko określonej liczby najnowszych rekordów.
* Do samego zapisywanego obiektu dodałem pole z datą dodania lokalizacji, ponieważ uznałem to za dość potrzebny parametr, ponieważ zakładamy, że chcemy wiedzieć w jakim dniu gdzie znajdowało się nasze urządzenie.
* Do zwracania obiektów w odpowiedzi zwrotnej używam DTO.
* Logger loguje infomracje do konsoli jak i do pliku enigmasoi.log.
* Aby używać tego serwisu należy stworzyć JWT (np takiego eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJzdWIiOiIxMjM0NTY3ODkwIiwiZGV2aWNlX3Rva2VuIjoxMjM0LCJpc3MiOiJlbmlnbWEtdGFzayJ9.CATLG6U6jnvCSmNV3FvXL5jkoZKI2axuzvXMDQ4oPVg) z elementami takimi jaki został podany. W bazie danych należy uprzednio dodać urządzenie.
* Wszystkie testy są pozytywne na moim środowisku programistycznym.